<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Moritz »mo.« Sauer – Journalist, Dozent, Webdesigner on Moritz »mo.« Sauer</title>
    <link>https://moritz.sauer.io/</link>
    <description>Recent content in Moritz »mo.« Sauer – Journalist, Dozent, Webdesigner on Moritz »mo.« Sauer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <copyright>Alle Rechte vorbehalten</copyright>
    
	<atom:link href="https://moritz.sauer.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bildung ist mein Produkt!</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/seminare/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/seminare/</guid>
      <description>Wissensvermittlung ist meine Leidenschaft. Das Format spielt dabei für mich erst einmal keine Rolle. Ob Sie eines meiner Bücher lesen, meine Videoanleitungen auf YouTube anschauen oder eines meiner zahlreichen gutbesuchten Seminare buchen. Mein Ziel ist immer, Ihnen das Thema verständlich zu erklären.
Meine große Stärke ist dabei meine Flexibilität. Keiner meiner Workshops verläuft gleich, weil ich kein festes Programm abspule. Schließlich unterrichte ich Menschen und Gruppen, die jedes Mal verschieden sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DJ Mixe zum Download</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/dj-mix-download/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/dj-mix-download/</guid>
      <description>Die folgenden DJ Mixe dürfen frei heruntergeladen werden, weil die Musik ausschließlich unter Creative Commons-Lizenz veröffentlichte Musik wurde. Weitere Mix jenseits von Creative Commons-Musik findet man auf Mixcloud.com/Phlow.
 Mix: “Das Zuender Netaudio Tape” Download “Das Zuender Netaudio Tape”
(ca. 70 MB/ 192kbps) Mix: “Das Netaudio Tape Vol. 1” Download “Das Netaudio Tape Vol. 1”
(ca. 108 MB/ 192kbps) Mix: “Das Netaudio Tape Vol. 3” Download “Das Netaudio Tape Vol. 3” Mix: “Ambient Architextures 2” Download “Ambient Architextures 2”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eigene Musikproduktionen</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/musik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/musik/</guid>
      <description>Musik spielt eine große Rolle in meinem Leben. Ob zu Hause, auf der Tanzfläche oder unterwegs per Kopfhörer, ich höre viel. Hauptsächlich liebe ich elektronische Musik, genieße aber auch Ausflüge in andere Gefilde wie Jazz, Reggae, Funk und manchmal sogar Folk… Und weil ich Musik liebe, produziere ich auch selbst Musik unter meinem Pseudonym mosonic. In meinen Produktionen steckt viel Liebe zum Detail und Sound. Der Spaß, die Experimente und die Ideen stehen für mich im Vordergrund.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos von Moritz »mo.« Sauer</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/fotos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/fotos/</guid>
      <description>Wenn Sie Fotos für eine Beschreibung zu Moritz »mo.« Sauer für eine Konferenz, Panel Workshop oder Zeitungsartikel benötigen, können Sie gerne diese Fotos nutzen. Hinweise für die Verwendung Bitte nennen Sie bei einem Abdruck den Namen des Fotografen! Die Fotos liegen als hochauflösendes JPGs vor.
Alle Fotos können Sie ZIP-Format herunterladen.
Vorschau                 Fotografin: Jeannette Corneille Bedingung für die Verwendung: Namensnennung und Link: www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interviews</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/interviews/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/interviews/</guid>
      <description> Zwischen 2000 und 2004 habe ich hauptberuflich als Musikjournalist gearbeitet und zahlreiche Interviews gemacht. Diese Liste zeigt mit wem&amp;hellip; Interview-Partner Zwischen 2000 und 2004 habe ich für Musikmagazine zahlreiche Interviews mit Künstlern geführt. Hier ein Auszug.
 Erik Möller - Journalist und Buchautor (Dezember&amp;rsquo;04) Sandra Stein - Fotografin (November&amp;rsquo;04) Frau Unruh - Zukunftsdeuterin (November&amp;rsquo;04) Dirk Wöhler - Mobiler DJ, Präsident BVD e.V. (September&amp;rsquo;04) Sam Graf - Fotograf und VJ (August&amp;rsquo;04) House Industries - Designer (April&amp;rsquo;04) Thomas Höverkamp - Radio DJ (März&amp;rsquo;04) Jan Uhlenbrock - Programmierer (Februar&amp;rsquo;04) Paul van Dyk (Januar&amp;rsquo;04) Jam&amp;rsquo;n&amp;rsquo;Spoon (Januar&amp;rsquo;04) Carl Cox (Herbst&amp;rsquo;03) Heiko Laux (Sommer&amp;rsquo;03) Kid Koala (Herbst&amp;rsquo;03) Syd Mead (Frühjahr&amp;rsquo;03) Jan Wayne (Frühjahr&amp;rsquo;03) Ferris MC (Sommer&amp;rsquo;03) Gus Gus (Winter&amp;rsquo;03) Armin Medosch (Winter&amp;rsquo;03) Janko Röttgers (Winter&amp;rsquo;03) The Modernist - Jörg Burger (Frühjahr&amp;rsquo;03) Afrika Bambaataa (Winter&amp;rsquo;03) Filmpalast (Winter&amp;rsquo;03) Lordz Of Fitness (Frühjahr&amp;rsquo;03) Hakan Lidbo (Winter&amp;rsquo;02) Lemon Jelly (Sommer&amp;rsquo;02) Terranova (Sommer&amp;rsquo;02) Tehnika Label/ Octex (Sommer&amp;rsquo;02) 3deluxe (Winter&amp;rsquo;02) System (Sommer&amp;rsquo;02)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/kontakt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/kontakt/</guid>
      <description>Es gibt zahlreiche Wege mich zu kontaktieren. Egal ob Sie das Kontaktformular ausfüllen, mich über Twitter oder Instagram anpiepen oder einfach anrufen :) Jetzt anrufen +49 173 732 39 95 ›
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meine Bücher</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/buecher/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/buecher/</guid>
      <description>Mittlerweile habe ich gemeinsam mit dem O&amp;rsquo;Reilly Verlag sieben Sachbücher herausgegeben. Mein ›Bestseller‹ – »Das WordPress-Buch« – erscheint mittlerweile als vierten Auflage. Inhaltsverzeichnis
 Das WordPress-Buch (4. Auflage) 
WordPress ist das wohl beliebteste Redaktionssystem, das hinter Millionen von Websites und Blogs steht. Es ist insbesondere bei Einsteigern beliebt, die ihren ersten Webauftritt mit WordPress umsetzen möchten. Genau an diese Leser richtet sich auch Das WordPress-Buch: In verständlichen Worten und ohne viel technischen Jargon begleitet Sie der Autor Moritz »mo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meine Kunden</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/kunden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/kunden/</guid>
      <description>Seit mehr als 17 Jahren arbeite ich für Verlage, Magazine, Akademien, Hochschulen und Institutionen. Diese Liste präsentiert einen Auszug der Kunden, mit denen ich gemeinsam zusammengearbeitet und/oder die ich beraten habe.  Deutsches Zentrum für Luft- und Raumfahrt Deutsche Welle Akademie Universität der Künste Berlin Hans-Böckler-Stiftung Bundeszentrale für Politische Bildung Hochschule Fresenius Hochschule Ostwestfalen-Lippe Journalistenzentrum Wirtschaft und Verwaltung O’Reilly Verlag c&amp;rsquo;t Magazin – Heise Medien Wila Bildungszentrum VSB-Bildungswerk Messe Frankfurt Bundesnetzwerk Bürgerschaftliches Engagement sk stiftung jugend und medien FH Köln VBKW – Verband Bildender Künstler und Künstlerinnen Württemberg Jetztmusik Festival Rockhal/Luxemburg - Centre de Ressources create music medienfest.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meine verschiedenen Projekte&#34;</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/projekte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/projekte/</guid>
      <description>Projekte starte ich, um Ideen zu testen und um Erfahrungen für meine Seminare zu sammeln. Außerdem pflege ich meine große Leidenschaft: Publizieren im Internet. Dafür teste ich (neue) soziale Medien, Apps und Online-Services. Sie profitieren von diesen reichhaltigen Erfahrungen aus der Praxis in meinen Büchern, Seminaren und Workshops. Phlow Magazin Das [Phlow Magazin](http://magazin.phlow.de/) bietet Ihnen Wissen rund um das große Thema Inhalte veröffentlichen im Internet. Dafür bieten wir Ihnen einen wachsenden Schatz von Beiträgen, die Ihnen in nachvollziehbaren Anleitungen schrittweise zeigen, wie Sie professionell Webseiten gestalten und Inhalte veröffentlichen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schnell, Responsive, Strukturiert und Elegant</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/webdesign/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/webdesign/</guid>
      <description>Seit 2000 baue ich Websites. Über die Jahre habe ich mein Wissen kontinuierlich verfeinert und biete professionelle Websites, die schnell in jedem Browser laden. Selbstverständlich basieren alle meine Website auf responsive Webdesign. Wenn Sie richtig viel Wert auf Geschwindigkeit legen, dann baue ich Ihnen auch durchdachte und strukturierte AMP-Websites. Websites baue ich mit beliebter Open Source-Technologie wie WordPress, Jekyll oder Hugo. Hier sehen Sie eine Auswahl meiner letzten Webdesign-Aufträge. Zur Vergrößerung einfach auf die Bilder klicken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über Moritz »mo.« Sauer</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/biografie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/biografie/</guid>
      <description>Moritz »mo.« Sauer ist Journalist, Dozent, Buchautor und Webdesigner. Als versierter Spezialist beschäftigt sich der Kölner hauptsächlich mit den Themen Internet, Kommunikation, (Online) Journalismus, WordPress, Webdesign, Marketing, Musik und Netzkultur.
Journalismus Als Journalist veröffentlichte Moritz »mo.« Sauer seine Künstlerportraits, Thementexte, Fachartikel und Podcasts bereits in Medien wie z.B. c’t Magazin, Zeit.de, Fachjournalist, Intro, Hifi Stars, De:Bug, Keyboards, Musikwoche und weiteren Medien.
Buchautor: Sieben erfolgreiche Titel Als Buchautor blickt Moritz »mo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>