<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Beiträge aus dem Blog von Moritz »mo.« Sauer on Moritz »mo.« Sauer – Dozent, Webdesigner und Autor</title>
    <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/</link>
    <description>Recent content in Beiträge aus dem Blog von Moritz »mo.« Sauer on Moritz »mo.« Sauer – Dozent, Webdesigner und Autor</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <copyright>Alle Rechte vorbehalten</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jun 2020 15:25:03 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moritz.sauer.io/schreibt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hugo: Markdown Render Hooks &#43; webp = Noch schnellere Websites</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-06-18-hugo-webp-picture/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 15:25:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-06-18-hugo-webp-picture/</guid>
      <description>Mit Hugo Markdown Render Hooks generiert man aus einfachem Markdown inviduelles HTML. Das ermöglicht den Einsatz von webp-Bildern plus &amp;lt;picture&amp;gt;.
Meine Websites Phlow.de und moritz.sauer.io baue ich mit Hugo . Die Beiträge verfasse ich in Markdown und seit Längerem wollte ich die Website beschleunigen, indem ich webp-Bilder nutze. Und dafür gibt es jetzt eine einfache Lösung.
Inhaltsverzeichnis
 webp-Bilder aus JPG und PNG-Bildern generieren Vergleich komprimierter Bilder mit jpg, guetzli-jpg und webp  Original JPG-Bild JPG mit guetzli Qualität 85 optimiert Bild mit webp und Qualität 80 optimiert   Hugo Markdown Render Hooks übernehmen die Arbeit substr ersetzt die jpg-Endung mit wepb    Das webp-Format verkleinert Bilder in der Dateigröße besser als JPG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einfaches Raster mit dem CSS Grid</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-06-04-grid/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 15:33:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-06-04-grid/</guid>
      <description>Grid Mit der CSS-Eigenschaft grid baust Du Dir schnell äußerst flexible Raster für Deine Website. grid besitzt die Komplexität, die sich Webdesigner immer gewünscht haben.
  Eltern-Element Um das Raster aufzuziehen, brauchst Du einen Container, der als Eltern-Element dient und das Layout-Modell ins Leben ruft. Das geschieht mit display: grid;. Mit grid-template-columns bestimmst Du anschließend die Anzahl der Spalten/columns, die grid aufbauen soll.
Im unteren Beispiel baut das Raster drei Spalten auf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spiel doch mal Clash Royale!</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-06-01-clash-royale/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 22:31:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-06-01-clash-royale/</guid>
      <description>Wieviel Werbeblöcke ich auf YouTube &amp;amp; Co. ignoriert oder weggeklickt habe, weiß ich nicht mehr. Aber Clash Royale war oft dabei und ich habe mir immer gedacht: So ein Nonsense. Bestimmt so ein Klickerspiel wie Plants vs. Zombies oder Candy Crush. Bis FC Stoffel mich auf die Idee gebracht hat, dass Spiel mal auszuprobieren…
Ich komme also zehn Jahre später zur Party. Aber ich muss schon sagen, dass Clash Royale ein exzellent gemachtes casual game mit absolutem Suchtfaktor ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Struffeltroute  – Wandern in der Eifel</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-06-01-struffeltroute-eifel-wandern/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 14:39:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-06-01-struffeltroute-eifel-wandern/</guid>
      <description>Bei wunderbaren Wetter mit den Kindern sind wir am Wochenende in der Eifel die Struffeltroute gewandert.
Die Route ist ca. 11 km lang und für Kinder hervorragend geeignet. Die Route führt einen auf unterschiedlichen Wegen durch den Wald, durch ein – ich nenne es mal trockenes – Moor und ein wenig auf offener Fläche. Die Wege sind mal malerisch schmal oder ordentlich ausgebaut mit Split.
Insgesamt ein lohnender Ausflug, um mal abzuschalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Website Generator – Hilfreiche Code-Snippets</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-06-01-hugo-website-generator/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 14:39:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-06-01-hugo-website-generator/</guid>
      <description>Hugo ist ein Static Website Generator , der zahlreiche meiner Websites baut – unter anderem Phlow.de und Moritz.Sauer.io . An dieser Stelle sammele ich zahlreiche Bausteine für die Web-Entwicklung.
Inhaltsverzeichnis
 Die wichtigsten Kommandos für das Terminal Struktur eines Hugo-Projektes if-Abfragen mit Hugo  Wenn in .Section, dann… Wenn Parameter 1 oder 2 vorhanden ist, dann… Wenn Wert nicht existiert, dann… Wenn in Kategorie X, dann…   Range – Schleifen mit Hugo  Eine Section mit Index-Seite ausgeben Eine Section ohne Index-Seite ausgeben Ausgabe steuern nach schlagwortn Range und Data Sortieren mit sort Umgekehrte Sortierung mit reverse Paginator – Weiterblättern alle X Seiten Zeige eine Liste an Tags an Führe eine Schleife X-Mal aus first – Zeige die letzten drei Beiträge Zeige Beiträge zu einem bestimmten Tag after – Zeige Beiträge erst nach den ersten X (offset) Nach Parameter (hier: Kategorien) gruppieren Sortieren mit range nach Metadaten  ByWeight ByTitle ByLength ByDate ByPublishedDate ByExirationDate ByLastmod ByTitle ByLinkTitle ByParam     Hugo Shortcodes    Die Verwendung der Template-Sprache Go und auch die Hugo-Programmierung ist nicht ganz leicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zoom-Meeting schützen – Einstellungen für die Privatssphäre</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-04-17-zoom-datenschutz-einstellungen/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 10:58:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-04-17-zoom-datenschutz-einstellungen/</guid>
      <description>&lt;img src=&#34;https://moritz.sauer.io/img/schreibt/zoom-meeting-schutz-schuetzen-1000x700.jpg&#34; alt=&#34;Nomadland Cover&#34;&gt;
&lt;p&gt;Damit Dein Zoom-Meeting geschützt ist und nicht unnötig Daten gespeichert werden, gibt es zahlreiche Einstellungen. Und so findest Du sie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>China: So funktioniert Überwachung und Digitalisierung</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/china-ueberwachung/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 10:40:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/china-ueberwachung/</guid>
      <description>Wenn Kinder in eine Grundschule in Shenzhen (Video) gehen, laufen Sie erst einmal an der Gesichtserkennung vorbei, um in die Schule zu kommen.
Ein größerer Baustein in der Überwachung ist die »Social Media-Plattform« WeChat. WeChat dient als Plattform für soziale Interaktionen, ist eine Form von Währung, eine Dating-App, ein Werkzeug für Sportmannschaften und ein Nachrichtenlieferant…
WeChat selbst, lässt sich von der chinesischen Regierung überwachen. Wie wichtig WeChat im Alltag eines Chinesen ist und was passiert, wenn man ausgeschlossen wird, liest Du im BBC-Artikel »China social media: WeChat and the Surveillance State« </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>.htaccess – Verschiedene Snippets</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2019-06-05-htaccess/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 13:30:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2019-06-05-htaccess/</guid>
      <description>Mit der .htaccess-Datei steuerst Du das Verhalten des Servers, der Deine Webseiten ausliefert. Dazu gehören passwortgeschützte Websites, direkte Umleitungen von URLs oder auch die Kompression der Auslieferung via gzip.
Inhaltsverzeichnis
 https forcieren gzip-Komprimierung aktivieren    Warnung: Sollten die folgenden Code-Schnippsel nicht funktionieren, hat das sicherlich etwas mit den Server-Einstellungen Deines Anbieters zu tun. Die Code-Schnippsel funktionieren bei meinem Anbieter HostEurope. Wenn etwas nicht funktioniert, bitte nicht mich kontaktieren, sondern den Support Deines Anbieters.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nomadland – Vandwelling am Abgrund Amerikas</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/buchkritik-jessica-bruder-nomadland/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/buchkritik-jessica-bruder-nomadland/</guid>
      <description>In »Nomadland« steigen wir mit Jessica Bruder in einen Van und folgen den Spuren der »neuen« Nomaden Amerikas. Es ist eine herzerschütternde Reise.
  Aufmerksam bin ich auf »Nomadland« über den langen und lesenswerten Beitrag »Meet the CamperForce, Amazon&amp;rsquo;s Nomadic Retiree Army« auf Wired.com geworden. Anschließend habe ich das Buch gekauft und es hat sich vollkommen gelohnt. Aber worum geht&amp;rsquo;s?
Jessica Bruder   »Nomadland« basiert auf einer dreijährigen Recherche der Journalistin Jessica Bruder .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitaler Musikvertrieb: Alle sollen meine Musik hören</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2018-11-23-digitaler-musikvertrieb/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2018-11-23-digitaler-musikvertrieb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alle sollen meine Musik hören! In diesem Beitrag zum &lt;em&gt;Create Music Workshop&lt;/em&gt;, erfährst Du, wie Du weltweit Deine Musik auf Spotify, iTunes oder Amazon  verbreitest…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influencer – So »authentisch«</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2018-11-19-influencer/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2018-11-19-influencer/</guid>
      <description>Instagram ist das Massenmedium der Stunde. Und Influencer sind seine Stars. Es gibt sie in allen Geschmacksrichtungen: Nano-, Micro-, Small-, Medium-, Large-, Mega- oder Celebrity-Influencer. Und die Industrie füttert sie mit Geld. Schließlich öffnen Influencer die Türen zum Publikum.
Das schaut gerne zu. Vor allem die jungen beeinflussbaren Menschen, denen per Feed – haha! Futter – beigebracht wird: Du bist, was Du konsumierst. Und Influencer, Deine »Freunde«, helfen Dir bei der Auswahl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Website-Optimierung mit Google Web.dev</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2018-11-15-webdesign-mit-google-web.dev-optimieren/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2018-11-15-webdesign-mit-google-web.dev-optimieren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Google-Plattform &lt;a href=&#34;https://web.dev/&#34;&gt;https://web.dev/&lt;/a&gt; unterstützt Dich als Entwickler von Websites. Neben Test-Werkzeugen, lernst Du moderne Webtechniken über zahlreiche Beiträge. Zum Beispiel, wie Du 
&lt;a href=&#34;https://web.dev/fast#topic-Optimize-your-images&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Bilder für schnellere Ladezeiten optimierst&lt;/a&gt;
.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschutzerklärung – Google Fonts selbst einbauen</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2018-06-25-google-fonts-datenschutzerklaerung/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2018-06-25-google-fonts-datenschutzerklaerung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Überall herrscht Verwirrung und in Gesprächen poppt auch immer öfter die Frage auf: &lt;em&gt;Und, was ist mit den 
&lt;a href=&#34;https://fonts.google.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Google Fonts&lt;/a&gt;
?&lt;/em&gt; Tja, wenn die Google Fonts von den Google Servern nachgeladen werden, dann muss auch auf Google Fonts in der Datenschutzerklärung hingewiesen werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shortcodes für WordPress.com Websites</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2018-06-22-shortcodes-fuer-wordpress-com-websites/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 12:33:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2018-06-22-shortcodes-fuer-wordpress-com-websites/</guid>
      <description>Mit Hilfe von Shortcodes lassen sich auch in Beiträgen dynamische Inhalte erstellen. Oder man nutzt eine der zahlreichen WordPress-Funktionen wie [audio], um ein MP3 in den Beitrag einzubauen.
Was ist ein Shortcode? Ein Shortcode ist ein WordPress-spezifischer Code/Befehl den man in einen Artikel eingibt. Mit Shortcodes fügt man größere Schnipsel ein oder lässt über Shortcodes kleinere schnuckelige Funktionen ausführen – je nach Programmierung. So kann man z.B. mit Shortcodes Dateien einbauen oder Objekte kreieren, die man sonst im Theme realisieren müsste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fantasy Buch – Edgedancer von Brandon Sanderson</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/edgedancer-brandon-sanderson/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/edgedancer-brandon-sanderson/</guid>
      <description>&lt;picture&gt;
  &lt;source type=&#34;image/webp&#34; srcset=&#34;https://moritz.sauer.io/img/schreibt/edgedancer-sturmlicht-chroniken.webp&#34;&gt;
  &lt;source type=&#34;image/jpeg&#34; srcset=&#34;https://moritz.sauer.io/img/schreibt/edgedancer-sturmlicht-chroniken.jpg&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;https://moritz.sauer.io/img/schreibt/edgedancer-sturmlicht-chroniken.jpg&#34; alt=&#34;Edgedancer (Sturmlicht-Chroniken)&#34; /&gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;p&gt;Die Fantasy-Welt Roschar der Sturmlicht Chroniken von Brandon Sanderson gestaltet sich so komplex, dass die Nebenschauplätze genauso spannend sind, wie der Zyklus selbst. Darum widmet Brandon Sanderson mit »Edgedancer« – in einem für seine Verhältnisse kleinen Buch – seine Aufmerksamkeit der quirligen, faszinierenden und witzigen Lift.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>»The Attention Merchants« von Tim Wu</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2017-03-08-the-attention-merchants/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2017-03-08-the-attention-merchants/</guid>
      <description>In seinem Buch »The Attention Merchants« untersucht Tim Woo, wie das Buhlen um unsere Aufmerksamkeit begann und welchen Siedepunkt es heute erreicht hat. Anhand einer präzisen Aufarbeitung der Geschichte der Werbung, des Marketings und seiner verschiedenen Taktiken nimmt Tim Woo uns Leser auf eine außergewöhnliche Reise mit, die kritisch die Durchdringung unseres Lebens durch Werbung und Beeinflussung der Gedanken durchleuchtet.
Es gibt immer wieder Fachbücher , die mir die Augen öffnen und einen Aspekt des Lebens genauer beleuchten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2017-01-06-brettspiel-go/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2017-01-06-brettspiel-go/</guid>
      <description>Seit fast zwei Jahren spiele ich das wunderbare und älteste Brettspiel der Welt: Go. Was Schach für Europa und Amerika ist, dass ist Go für die asiatische Welt. Go ist ästhetisch, einfach zu lernen und schwer zu meistern. Die Tiefe und Komplexität ist unglaublich, die Philosophie hinter Go auch. Wer gerne seinen Kopf trainiert, der sollte alles stehen und liegen lassen und sich tiefergehend mit Go beschäftigen.
Infiziert mit diesem wunderbaren Spiel hat mich FC Stoffel, nachdem ich seinen Blog-Beitrag über Go gelesen hatte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Typografie – Generalcheck der Typografie-Gesetze von Tschichold</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2015-01-18-buch-tschichold-na-und/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2015-01-18-buch-tschichold-na-und/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Typograf Jan Tschichold gehört zu den wichtigsten Typografie-Experten des 20. Jahrhunderts. In »Tschichold – na und?« widmet sich Gerd Fleischmann den Ideen, Gesetzen und Vorgaben, die Jan Tschichold Zeit seines Lebens formuliert hat und unterzieht sie einem Generalcheck.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fakten zum Medium Buch – »Das Ende einer Last«</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2014-12-29-buch-das-ende-einer-last/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2014-12-29-buch-das-ende-einer-last/</guid>
      <description>In »Das Ende einer Last« untersucht Karl Günter Bose das Buch. Auf 50 Seiten setzt sich der Professor für Typografie in Ruhe mit dem Medium auseinander.
Die Reihe »Ästhetik des Buches« des Wallstein Verlages setzt sich mit den Themen Buch, Typografie und Geschichte der Schrift auseinander, den einzigartigen Qualitäten dieses Mediums. Besonders an diesen Büchern ist neben ihrem Inhalt alleine schon die Tatsache, dass – zumindest die Bücher, die ich gekauft habe – von den Autoren selbst typografisch und layout-technisch gestaltet wurden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML-Typographie – Alle HTML5-Elemente testen</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2008-06-03-html-typografie-test/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 13:30:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2008-06-03-html-typografie-test/</guid>
      <description>Das ist der Anreisser mit &amp;lt;p&amp;gt; und der Klasse .teaser. Jemand musste Josef K. verleumdet haben, denn ohne dass er etwas Böses getan hätte, wurde er eines Morgens verhaftet. »Wie ein Hund!« sagte er, es war, als sollte die Scham ihn überleben. Inhaltsverzeichnis  HTML-Überschriften &amp;lt;a&amp;gt; – Links Listen &amp;lt;strong&amp;gt; – Starke Betonung &amp;lt;em&amp;gt; - Betonung &amp;lt;pre&amp;gt; Und so sehen Code-Beispiele aus &amp;lt;code&amp;gt; – Code per Inline-Element anzeigen. &amp;lt;blockquote&amp;gt; Zitat &amp;lt;cite&amp;gt; – Zitate als Inline-Elemente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kasper Skårhøj – Was Open Source und Christentum gemeinsam haben</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2003-04-29-typo-3-interview-kaspar/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2003-04-29-typo-3-interview-kaspar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ist Open Source der Quell aller Weisheit? Sind Projekte wie Linux, Apache oder auch das Redaktionssystem Typo3 ein Schritt in Richtung Wissens-oder Web-Demokratie? Bekommen die Programmierer hinter den Projekten eigentlich eine angemessene Vergütung? Ein Interview mit Typo3-Programmierer Kasper Skårhø.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>