<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hugo on Moritz »mo.« Sauer – Dozent, Webdesigner und Autor</title>
    <link>https://moritz.sauer.io/schlagwort/hugo/</link>
    <description>Recent content in hugo on Moritz »mo.« Sauer – Dozent, Webdesigner und Autor</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <copyright>Alle Rechte vorbehalten</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 May 2020 14:39:29 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moritz.sauer.io/schlagwort/hugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hugo Website Generator – Hilfreiche Code-Snippets</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-06-01-hugo-website-generator/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 14:39:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-06-01-hugo-website-generator/</guid>
      <description>Hugo ist ein Static Website Generator , der zahlreiche meiner Websites baut – unter anderem Phlow.de und Moritz.Sauer.io . An dieser Stelle sammele ich zahlreiche Bausteine für die Web-Entwicklung.
Inhaltsverzeichnis
 Die wichtigsten Kommandos für das Terminal Struktur eines Hugo-Projektes if-Abfragen mit Hugo  Wenn in .Section, dann… Wenn Parameter 1 oder 2 vorhanden ist, dann… Wenn Wert nicht existiert, dann… Wenn in Kategorie X, dann…   Range – Schleifen mit Hugo  Eine Section mit Index-Seite ausgeben Eine Section ohne Index-Seite ausgeben Ausgabe steuern nach schlagwortn Range und Data Sortieren mit sort Umgekehrte Sortierung mit reverse Paginator – Weiterblättern alle X Seiten Zeige eine Liste an Tags an Führe eine Schleife X-Mal aus first – Zeige die letzten drei Beiträge Zeige Beiträge zu einem bestimmten Tag after – Zeige Beiträge erst nach den ersten X (offset) Nach Parameter (hier: Kategorien) gruppieren Sortieren mit range nach Metadaten  ByWeight ByTitle ByLength ByDate ByPublishedDate ByExirationDate ByLastmod ByTitle ByLinkTitle ByParam     Hugo Shortcodes    Die Verwendung der Template-Sprache Go und auch die Hugo-Programmierung ist nicht ganz leicht.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>