<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>webdesign on Moritz »mo.« Sauer – Dozent, Webdesigner und Autor</title>
    <link>https://moritz.sauer.io/schlagwort/webdesign/</link>
    <description>Recent content in webdesign on Moritz »mo.« Sauer – Dozent, Webdesigner und Autor</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <copyright>Alle Rechte vorbehalten</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jun 2020 15:25:03 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moritz.sauer.io/schlagwort/webdesign/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hugo: Markdown Render Hooks &#43; webp = Noch schnellere Websites</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-06-18-webp/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 15:25:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-06-18-webp/</guid>
      <description>Mit Hugo Markdown Render Hooks generiert man aus einfachem Markdown inviduelles HTML. Das ermöglicht den Einsatz von webp-Bilder plus &amp;lt;picture&amp;gt;.
Meine Websites Phlow.de und moritz.sauer.io baue ich mit Hugo . Die Beiträge verfasse ich in Markdown und seit Längerem wollte ich die Website beschleunigen, indem ich webp-Bilder nutze. Und dafür habe gibt es jetzt eine einfache Lösung.
Inhaltsverzeichnis
 webp-Bilder aus JPG und PNG-Bildern generieren Vergleich komprimierter Bilder mit jpg, guetzli-jpg und webp  Original JPG-Bild JPG mit guetzli Qualität 85 optimiert Bild mit webp und Qualität 80 optimiert   Hugo Markdown Render Hooks übernehmen die Arbeit substr ersetzt die jpg-Endung mit wepb    Das webp-Format verkleinert Bilder in der Dateigröße besser als JPG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einfaches Raster mit dem CSS Grid</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-06-04-grid/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 15:33:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-06-04-grid/</guid>
      <description>Grid Mit der CSS-Eigenschaft grid baust Du Dir schnell äußerst flexible Raster für Deine Website. grid besitzt die Komplexität, die sich Webdesigner immer gewünscht haben.
  Eltern-Element Um das Raster aufzuziehen, brauchst Du einen Container, der als Eltern-Element dient und das Layout-Modell ins Leben ruft. Das geschieht mit display: grid;. Mit grid-template-columns bestimmst Du anschließend die Anzahl der Spalten/columns, die grid aufbauen soll.
Im unteren Beispiel baut das Raster drei Spalten auf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Website Generator – Hilfreiche Code-Snippets</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-06-01-hugo-website-generator/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 14:39:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2020-06-01-hugo-website-generator/</guid>
      <description>Hugo ist ein Static Website Generator , der zahlreiche meiner Websites baut – unter anderem Phlow.de und Moritz.Sauer.io . An dieser Stelle sammele ich zahlreiche Bausteine für die Web-Entwicklung.
Inhaltsverzeichnis
 Die wichtigsten Kommandos für das Terminal Struktur eines Hugo-Projektes if-Abfragen mit Hugo  Wenn in .Section, dann… Wenn Parameter 1 oder 2 vorhanden ist, dann… Wenn Wert nicht existiert, dann… Wenn in Kategorie X, dann…   Range – Schleifen mit Hugo  Eine Section mit Index-Seite ausgeben Eine Section ohne Index-Seite ausgeben Ausgabe steuern nach schlagwortn Range und Data Sortieren mit sort Umgekehrte Sortierung mit reverse Paginator – Weiterblättern alle X Seiten Zeige eine Liste an Tags an Führe eine Schleife X-Mal aus first – Zeige die letzten drei Beiträge Zeige Beiträge zu einem bestimmten Tag after – Zeige Beiträge erst nach den ersten X (offset) Nach Parameter (hier: Kategorien) gruppieren Sortieren mit range nach Metadaten  ByWeight ByTitle ByLength ByDate ByPublishedDate ByExirationDate ByLastmod ByTitle ByLinkTitle ByParam     Hugo Shortcodes    Die Verwendung der Template-Sprache Go und auch die Hugo-Programmierung ist nicht ganz leicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>.htaccess – Verschiedene Snippets</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2019-06-05-htaccess/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 13:30:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2019-06-05-htaccess/</guid>
      <description>Mit der .htaccess-Datei steuerst Du das Verhalten des Servers, der Deine Webseiten ausliefert. Dazu gehören passwortgeschützte Websites, direkte Umleitungen von URLs oder auch die Kompression der Auslieferung via gzip.
Inhaltsverzeichnis
 https forcieren gzip-Komprimierung aktivieren    Warnung: Sollten die folgenden Code-Schnippsel nicht funktionieren, hat das sicherlich etwas mit den Server-Einstellungen Deines Anbieters zu tun. Die Code-Schnippsel funktionieren bei meinem Anbieter HostEurope. Wenn etwas nicht funktioniert, bitte nicht mich kontaktieren, sondern den Support Deines Anbieters.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML-Typographie – Alle HTML5-Elemente testen</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/2008-06-03-html-typografie-test/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 13:30:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/2008-06-03-html-typografie-test/</guid>
      <description>Das ist der Anreisser mit &amp;lt;p&amp;gt; und der Klasse .teaser. Jemand musste Josef K. verleumdet haben, denn ohne dass er etwas Böses getan hätte, wurde er eines Morgens verhaftet. »Wie ein Hund!« sagte er, es war, als sollte die Scham ihn überleben. Inhaltsverzeichnis  HTML-Überschriften &amp;lt;a&amp;gt; – Links Listen &amp;lt;strong&amp;gt; – Starke Betonung &amp;lt;em&amp;gt; - Betonung &amp;lt;pre&amp;gt; Und so sehen Code-Beispiele aus &amp;lt;code&amp;gt; – Code per Inline-Element anzeigen. &amp;lt;blockquote&amp;gt; Zitat &amp;lt;cite&amp;gt; – Zitate als Inline-Elemente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>