<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Sign o&#39; the Times</title>
    <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/pages/</link>
    <description>Recent content in Pages on Sign o&#39; the Times</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <copyright>Alle Rechte vorbehalten</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jun 2020 14:39:29 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moritz.sauer.io/schreibt/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Wer schreibt hier?</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/info/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 14:39:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/info/</guid>
      <description>Für diese Website ist laut Impressum Moritz »mo.« Sauer verantwortlich. Dort findest Du auch die Datenschutzerklärung. Für die Kommunikation dient die Kontaktseite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biografie – Über Moritz »mo.« Sauer</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/biografie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/biografie/</guid>
      <description>&lt;img style=&#34;transform: rotate(-1deg);&#34; src=&#34;https://moritz.sauer.io/schreibt/img/moritz_mo._sauer_schwarz_weiss.jpg&#34; alt=&#34;Moritz »mo.« Sauer&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Moritz »mo.« Sauer&lt;/strong&gt; ist &lt;a href=&#34;https://moritz.sauer.io/schreibt/biografie/&#34;&gt;Journalist&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://moritz.sauer.io/schreibt/seminare/&#34;&gt;Dozent&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://moritz.sauer.io/schreibt/buecher/&#34;&gt;Buchautor&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://moritz.sauer.io/schreibt/webdesign/&#34;&gt;Webdesigner&lt;/a&gt;. Als agiler Spezialist beschäftigt sich der Kölner hauptsächlich mit den Themen Internet, Kommunikation, Journalismus, WordPress, Webdesign, Marketing, Musik und Netzkultur.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eigene Musikproduktionen</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/musik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/musik/</guid>
      <description>&lt;img src=&#34;https://moritz.sauer.io/schreibt/img/header-musik-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;p&gt;Musik spielt eine große Rolle in meinem Leben. Ob zu Hause, auf der Tanzfläche oder unterwegs per Kopfhörer, ich höre viel. Hauptsächlich liebe ich elektronische Musik, genieße aber auch Ausflüge in andere Gefilde wie Jazz, Reggae, Funk und manchmal sogar Folk…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/kontakt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/kontakt/</guid>
      <description> Es gibt zahlreiche Wege mich zu kontaktieren. Egal ob Sie das Kontaktformular ausfüllen, mich über Twitter oder Instagram anpiepen,… Am Schnellsten geht es immer noch über das gute alte Telefon: Anrufen +49 173 73 23 995 ›
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meine Bücher</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/buecher/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/buecher/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mittlerweile habe ich gemeinsam mit dem O&amp;rsquo;Reilly Verlag sieben Sachbücher herausgegeben. Mein &lt;em&gt;Bestseller&lt;/em&gt; »Das WordPress-Buch« – erscheint mittlerweile in der vierten Auflage.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meine Kunden</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/kunden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/kunden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit mehr als 20 Jahren arbeite ich für Verlage, Magazine, Akademien, Hochschulen und Institutionen. Diese Liste präsentiert einen Auszug der Kunden, mit denen ich gemeinsam zusammenarbeite bzw. mit denen ich in den vergangenen Jahren zusammen gearbeitet habe.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meine verschiedenen Projekte</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/projekte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/projekte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Projekte starte ich, um Ideen zu testen und um Erfahrungen für meine Seminare zu sammeln. Außerdem pflege ich meine große Leidenschaft: Publizieren im Internet. Dafür teste ich (neue) soziale Medien, Apps und Online-Services. Sie profitieren von diesen reichhaltigen Erfahrungen aus der Praxis in meinen Büchern, Seminaren und Workshops.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>»Bildung ist mein Produkt!«</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/seminare/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/seminare/</guid>
      <description>Wissensvermittlung ist meine Leidenschaft. Das Format spielt für mich erst einmal keine Rolle, auch nicht die Anzahl der Teilnehmer.
Gerne unterrichte ich in kleinen Gruppen, weil dann jeder Fragen stellen kann. Gezielt helfe ich aber auch Einzelpersonen, um gemeinsam z.B. eine WordPress-Website fertig zu stellen. Ich habe auch schon vor mehr als 400 Leuten gesprochen: Alles eine Frage der Vorbereitung.
Ob Sie eines meiner Bücher lesen, meine Videoanleitungen auf YouTube anschauen oder eines meiner zahlreichen gutbesuchten Seminare buchen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>»Meine Websites sind schnell, responsive, strukturiert &amp; elegant«</title>
      <link>https://moritz.sauer.io/schreibt/webdesign/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moritz.sauer.io/schreibt/webdesign/</guid>
      <description>Seit 2000 baue ich Websites. Über die Jahre habe ich mein Wissen kontinuierlich verfeinert und baue schnelle, professionelle Websites.
Wie die meisten Webdesigner nutze ich zahlreiche verschiedene Werkzeuge wie z.B. WordPress, Jekyll, Hugo, Sass, Foundation, Bootstrap, Guetzli… Über WordPress habe ich bereits 2005 in meinem ersten Buch geschrieben…
Besonders viel Wert lege ich auf einfaches, verständliches Webdesign und eine hohe Ladegeschwindigkeit. Neben HTML nutze ich dazu auch die AMP-Technik, CSS. Eine Auswahl aktueller Arbeiten finden Sie auf meiner Firmen-Website unter Phlow.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>